# Вклад в проект

## Описание
Любой человек, имеющий доступ к репозиторию, может внести свой вклад в разработку: реализовать что-то новое, навести красоту в код, добавить документации и тестов.
Для этого нужно лишь иметь желание, навыки и соблюсти договоренности, описанные в этом проекте. 
Любой вкладчик имеет право указать своё имя в конце файла AUTHORS и, при необходимости, обновить данные о себе. 
Каждый вклад должен идти в отдельной ветке, ветвящейся от develop и сливаться должен посредством создания Merge Request'а. 

## Ветки

| Название    | Описание |
| ------------|----------|
| master      |  Содержит готовую релизную версию в каждый момент времени.<br />Заголовок коммита &ndash; номер версии |
| release     | Содержит код, подготавливающийся к релизу. <br />Новые фичи не добавляются. В ветке только багфиксы, подготовка кода к релизу.<br />Мержится в master |
| develop     | Основная ветка для разработки. <br />Мержится в release |
| feature-XXX | Ветка для фичи XXX<br />Мержится в develop |
| hotfix-VER  | Хотфиксы для свежевыпущенной версии VER<br />Ветвится от master, мержится в него же |

## Коммиты

### Структура коммита

Текст коммита должен быть в таком формате:

> &lt;type&gt;: &lt;title&gt;
> 
> &lt;body&gt;
> 
> &lt;footer&gt;

Где

* &lt;type&gt;: &lt;title&gt; &ndash; шапка коммита
* &lt;type&gt; &ndash; тип коммита
* &lt;title&gt; &ndash; заголовок коммита
* &lt;body&gt; &ndash; тело коммита
* &lt;footer&gt; &ndash; футер коммита

Шапка, тело и футер отделяются одной пустой строкой

### Типы коммитов

|        Тип     |      Описание      |
|----------------|--------------------|
| feat (feature) | Добавление какого-либо функционала |
| fix            | Багфикс |
| docs           | Добавление документации |
| style          | Стилистические изменения кода (без нового функционала) |
| refactor       | Небольшой рефакторинг |
| test           | Добавление тестов |
| chore          | Прочая мелкая работа по коду и документации |

### Заголовки

* Пишутся на английском
* В императиве
* Present simple
* Без завершающих знаков препинания

### Тело

Пишется на нормальном английском. 
Если коммит маленький и не требует развернутого описания, то оставляется пустым.


### Футер

* Если есть изменение, которое без должного внимания сломает систему, то пишется "BREAKING CHANGE:" и описание того, что изменилось и как обновиться
* Перечисляются issue, закрытые коммитом (Closes #1, Closes #2) 

## Дополнительно

* Коммиты должны идти в хронологическом порядке
* Чтобы редактировать текст коммита в редакторе, нужно писать git commit без флага -m (--message)
* Чтобы установить редактор по умолчанию: <br /> git config --global core.editor &lt;name&gt;




